黃馮律師樓行被暫時接管 受害者請入

香港律師會表示，黃馮律師行有前文員涉嫌不誠實挪用客戶款項，理事會決定行使法定權力，介入黃馮律師行的業務。

律師會表示，根據調查結果，律師會有理由相信黃馮律師行嚴重違反《律師帳目規則》的規定，包括透支客戶款項及容許不合資格人士成為客戶帳戶的簽署人。

律師會指出，基於調查結果的嚴重程度，行使條例的法定權力，介入黃馮律師行的業務。律師會已聘請另一間律師行為「介入中介人」，將按客戶紀錄，通知當事人須另聘律師處理有關個案。

律師會會長彭韻僖形容律師會介入律師行業務屬嚴重措施，只在特別情況下才能行使有關權力。她指出，當理事會認為情況嚴重、必須立即終止執業，以保障客戶利益，只能介入律師行執業，並無其他方法。

副會長陳澤銘表示，不能透露案件詳情，包括涉及多少客戶或資金。

有無巴打/絲打都係受害者? D錢freeze哂又差唔多到成交日子 畀律師會玩死

應該唔關律師會同建唔建制派事
律師樓每年都要搵會計師樓做REPORT, 可能會計師樓篤佢灰

GOOGLE完搵唔到香港以前有類似既case 有無巴打知道一般咁既情況要幾耐先可以解凍資金

玩埋D客

佢唔係appoint咗間firm做agent咩
揾佢攞錢囉

咩事咁唔好彩

依家係個bank acc freeze左d錢吾郁得

何伯華律師行

佢係有appoint到 但嗰間agent只係接手餘下既手續
黃馮同律師會都話D資金而家既狀態係freeze左 要上完法庭有結果先可以解凍 咁既情況係咪應該同發展商傾有無得延期

去年四月，涉嫌違規遭律師會介入接管的何伯華律師行，事件發生逾一年，資金仍被凍結，受影響客戶至今仍未能取回款項，有客戶要向親友借錢才能完成買樓交易。

一年都仲凍緊..

Push

應該係有court order 銀行先freeze

巴打尾數已比黃馮？
依幾日completion?

我都係受害者，不過比較好彩，出完本票比大訂先凍結，佢又比我拎走本票同埋文件去新律師樓。

有冇人啲錢被凍結 趕唔到成交日

係... 巴打都係受害者?

here 巴打都係?

身邊人中左招 睇下有無多啲人一齊做啲野

律師會坐冷氣房開晒會諗住做單大野，結果眼高手低
搞到嘅只係小業主，成交唔到要噠訂啲錢邊個孭？

睇新聞話係幾年前有個文員挪用客戶錢，咁你起訴文員咪得囉，而家搞到啲業主大失預算，聽朋友講有人今日喺上面喊晒話比人追噠訂

律師會真係痴L線 分分鐘搞到小業主跳樓都唔掂 撻訂嘅錢可能係人哋半生嘅心血

呢d律師樓做買賣，一向都係求其搵人簽名架啦

真係痴L線 , 要接管最低限度都要諗埋點幫人解決行梗既程序

搵馮婦人打官司就抵死啦

我唔知係咪背後有啲大鑊野唔可以公佈，只係覺得有個別職員/律師/合伙人犯法你咪告個別人士囉。某個高官犯法，你都唔會重組政府啦

就咁睇新聞講嗰啲懷疑罪名，相比而家對客戶嘅影響，我覺得後者傷害大好多。係咪應該可以酌情比d進行緊交易嘅客完成左啲交易先，唔比律師樓再接新生意，咁處會唔會好啲？

而家感覺佢地就好似震死晒啲客，咁間律師樓咪無客可以呃囉 ,咁樣邊係路

仲要事先連警告都無 如果有警告都可以考慮下唔用呢間律師樓轉用其他律師樓
而家完全唔知咩事 本身仲有幾日就成交 無啦啦成筆錢畀佢凍哂 上律師會問又無人答到咩時間拎得返D錢
完全玩鳩市民 cls

好彩你係用本票唔係支票，本票係你戶口直接比對家律師樓，如果過數就一定經黃馮戶口

開左個苦主group 中伏既巴絲可以join埋睇下有無咩可以做到畀D壓力律師會盡快解凍D錢

呢個情況應該難D叫黃馮賠.. 個個都要佢賠幾十萬.. 點賠

想問下 我年初搵黃馮搞轉按，手續搞掂哂供緊新plan ,

之後過一兩年想再轉按或者賣樓加按之類，受唔受影響？定係我之後搵過間律師樓做就可以？

有買保險
但咁既情況唔知保險包唔包
同埋賠唔賂到咁多

應該揾新律師樓就可以

貪平 係咁㗎啦
收個價根本就知唔對路啦

有無內行人講下係咪真係breach左account rule就封艇？

聽落去唔係好合理

blame the victim

明明有 $100 係客人戶口
宜家得返 $5
咁點知呢 $5 係屬於邊個呢
所以一定係封艇 全封

叫啲律師嘔返條數出嚟先

之前搵落幾百萬，而家即刻走佬？

合伙人責任係無限，所以一定係佢地本人上身，加上 law so 保額有限，預左會有人攞唔返全數

有個Friend貪平搵左佢地岩岩仲係到呻

最慘係間野係銀行介紹 完全唔知佢咩料...

傳聞話條數幾年前穿，合伙人都填左
條數無short到

一間正常律師樓買入 收 $8000 + 雜費 $2000左右）

呢間律師樓收 $5000 全包

行內人一聽就知道有問題啦
收咁平 點樣養到成間 firm 啊

咁咩行業都有人收得平有人收得貴架啦
我只係唔明，封艇係咪最好選擇

其實細行公價8千全包，佢5千真係頂爛，重點係好多大銀行都認可，無諗過中伏

呢間野平到 連aa都話唔好幫襯
利申 之前賣家係呢間
我果相熟律師話佢勁多野漏
做野又慢

收平收貴唔關事, 有人穿櫃桶底律師會封哂成間野, 你用邊間都一樣照封

大把公司密食當三翻, 其次係賣樓賺唔到你錢, 但變相做左宣傳你第日有其他野可能都會搵返佢

但係律師會一知就所有有份的人都上身，填左都無用，律師守則有知情不報罪的

無影響，契做好還了給銀行就無事，找第二間就行

有無具體講下，點為之怪怪地

今日出咗Circular Chui and lau 食唔曬啲餅
下面再分咗三間律師樓接黎做
亂到仆街 一開頭話按地區分 之後又分單雙數
做未搵到邊間跟邊啲file

我唔係話佢地無錯，或者唔應該罰
律師公會原意都係監管律師樓保護大眾姐

佢而家做法係趕絕啲業主，以免佢地被害。你可以罰犯錯嘅人，但點解要小業主陪葬？好明顯坐係冷氣房無諗呢啲後果

唔開記者會點突顯佢哋嘅存在價值

律師樓盤數唔同一般公司

基本上要求盤數個deposit received
一定要夾client account既balance
每個月都要tie
連bank interest都唔可以落袋

如果個客既deposit入左落公司office account
要一兩日內入返落去client account
如果唔係已經奶野

好似有堆law定regulations專門講要點處理
好柒煩

咩為之平？ 行價8000，照你咁講5000算平，咁6000算唔算平？算嘅話，係咪即係又會執？
你完全講緊廢話

我都搵左間6千幾

係咪講緊開本票就無事？

企到天咁高向下blame the victim, 好多人都係咁

呢間嘢咪就係幫業主出律師信搞129咖啡店嗰間？咁都幫襯佢都算抵死嘅一種

大部分都係事後孔明
又唔見爆之前講
點噏任佢講

講起bank interest講多少少,佢條RULE幾濕鳩下

佢條例係收到利息你係要按返每個客deposit既金額同時間按比例分返俾個客
收到幾百蚊銀行利息,百幾個客我要逐個計返條數每人俾返1,2蚊佢地

條例寫就寫左係度不過太唔practical所以佢話暫時唔使執行

唔係睇台頭咩？
買家本票寫比自己律師樓，咪一樣GG ?

定係本票冇risk 原張寫比賣家/律師樓

但係如果個client 去律師會claim
係要計返俾佢

我係過數比黃馮，黃馮幫我出本票比對家律師樓。
另一個做法係我自己打本票，黃馮幫我拎過去。
我個師爺叫我唔好寫支票，因為本票先一定過到數。

比較想知班小業主最後會點
對呢樣最好興趣

開本票：
1) 對家收左，無問題
2) 對家未收，而家比律師會hold住張票，上黃馮拎返張本票，揾新律師搞

過數：
1) 對家收左，無問題
2) 凍結左喺黃馮戶口，GG, 要預備多筆錢settle, 之後再claim返黃馮

搵AA / 賣家律師樓啦，仲係lihkg浪費時間

已經搞足一日.. 上埋律師會OFFICE問左半個鐘 仲有無D咩可以做..

就係搵哂但全部答官腔野囉 有鬼用

比左大訂，銀行己過數，對家未收錢。錢在黃馮但己凍結。賣家堅持如期成交

重點：
1. 錢在那裡？
2.契在那裡？
3. 合約/臨約在那裡？
錢最煩，其他都有機會請新律師行取回成交

10月底成交左 想問下有無任何影響？ 樓花黎 6月中先收樓

簡單講就係凍結一刻, 筆錢重係唔係黃馮戶口, 係黃馮戶口就GG

本票=筆錢比左銀行

凍結左户口，D 錢比唔到出去，成交唔到。

有道理既，但係平貴某程度上都反映質素架嘛

影響實有
爭在有幾大

你語氣好似想睇人仆街
希望係我get錯

仲有賣左樓，準備用個筆錢換樓都GG,
隨時要撻訂

應比賣家既錢已經比哂的話, 應該無乜影響
可能重有D文書野, 文書野大不了換律師攪

要等法庭判決

以前未轉工
做嘢耐唔耐對家係呢間律師行
我真係估唔到
呢野俾人接管左

有幾個情況嘅，首先假設買家係用呢間啲律師行而大訂或者尾數銀行已經過咗去，咁嘅情況只可以跪求賣家延期再搵辦法籌旗，睇吓有冇辦法可以照樣成交，如果賣家唔肯就等 GG。
另一個情況係賣家用呢間律師行，尾數已經去咗律師樓，咁嘅情況如果賣家唔等筆錢都唔太大問題，但如果等嗰舊錢用嚟換樓就等 GG

嗱，真係要既，可以研究下有冇得同court申請拎返自己舊錢出嚟。

實際d既，就快d去跑山，然後遲d 睇下有冇claim 9間撚屌律師樓。

利申，唔知得唔得，等高人指教。

唔係平貴問題
係呢間律師樓出名垃圾
一聽到對家係黃馮即刻會話gd luck

選擇呢間律師樓係個人決定，咁揀錯咗都要食㗎啦

呢句無敵，萬用

下次搵律師樓confirm good title + 搞文件就算。錢自己搞返。

最後要自己出住先 會唔會比對家殺佢老母訂

所以佢地client account開current唔會有息

幾多人會撻訂？

識嘢

大銀行認可係因為佢密密做又射生意比銀行做mortgage

不過有啲銀行之前中過佢招，內部ban咗比

幾時都話唔好貪平，律師樓質素參差，愈平愈要諗下

話幫襯黃馮貪平抵死
收得貴都唔一定冇甩漏啵

吾你老母 死返5P啦

稅都俾咗？

另一樣係唔係行內人多數都只會照用銀行推介既律師樓 點估到咁都出事

因為一個文員嘅問題可以暫時接管人哋成間firm?

記住係自己開比對家律師樓。
過數比黃馮，黃馮幫你開都可以仆街的。佢開唔切就會凍結左。

好似係人地收開呢個價？關d買家咩事？佢地無辜架wor

係，律師會話係保障公眾利益

佢平價其實都平左好多年
一向冇咩大問題
由其如果要趕成交既話其他行未必肯接
黃馮3日可以趕到做哂所有野
所以推黃馮都合理正常
不過冇人話比你知律師樓標準處理按揭文件起碼要7日咁啫

可能搞到人地撻訂都係合乎公眾利益
我地律師會便是牛

乜撚都話得得得
瀬過野就會知

當年用過一次，俾行家笑足九年

做firm你竟然敢用黃馮

結果係出事，對數俾賣家走漏咗3季差餉

其實律師真係玩死自己

好快收歸國有，變左公證行

律師呢單野處理得唔好，
好快收皮

做firm用黃馮

我師父叫到

其實用呢間嗰啲業主係貪平定點？

其實大家都係信律師專業

其實間間都有機會出事

凍過水了，舊錢仲係户口就好D ， 如果提走左都唔知點追

我朋友係銀行介紹，search google話市佔第1
買樓唔係買酒，正常人邊有咁多買賣經驗去格價，睇下邊間平1k, 邊間貴2k

睇返上一單case,
其實律師會真係屈機

小市民最慘

如果日常工作有接觸過下律師樓
就會知間間律師樓都總有律師係鳩鳩地
文件錯
朝早答A 晏晝答B 第2日答C都得
爭在鳩少少定係鳩哂
搵律師樓真係撞手神

坐冷氣房以為自己打大鱷，拯救左地球

其實律師會係咩人黎？
定係真係咁正義？

好想知...

即係如果有機會買樓，要求開本票去對家律師樓

對家律師樓都可以比律師會封艇

如果對家收皮，應該係對家嘅責任？

邊個責任都好，筆錢凍左，賣家有錢咪退比你，賣家無錢退比你嘅，你都係企喺到

黃馮有好多地產agent介紹用，美X, 中X都有，今次實死好多人

利申: 用過黃馮3次，唔算特別平

黃馮早7，8年唔俾用家揀中銀做按揭，話打緊官司，其他大部分大行都認

之前做過銀行，黃馮係平，不過好多甩漏

咁點解唔揀間貴啲去做

總會退既，最多claim保險

早排買樓6500左右，呢間5000平得太過份喎

咩叫 deacons/ Gallant

普通市民，真係只識「律師」，

連搵咩律師，邊個律師信得過都唔識

唔係點會靠中介介紹

要等囉

咁而家d苦主都係等

咁即係買家冇嘢可以保障到自己，想買保險都冇得買

自己個律師唔信，信對家律師咁得意？

上面話黃馮多甩漏，我幫襯過幾次，又唔覺喎，其實主要睇你搵開邊個師爺架姐

一句唔識就自己無責任
但又識搵間平

我對家即係賣家就咁啱用黃馮，我律師話大訂過咗去就唔會係買方嘅責任，咁照睇賣家一係搵第個律師樓繼續交易，只係等唔知幾耐先拎返大訂，抑或取消但賠到好金

葉謝凳好唔好？

普遍第一次買第一層樓，
鬼識邊間貴

我唔係苦主

你熟就識分，
成日講到受害者問題

呢個post 好多人鬧受害者，可以格價，有評分睇咁

幾多買家/賣家講價....差兩千都嫌貴

Third party mortgage 夠膽死有行收6-7k，都CLS

本票係扣走咗佢啲錢再銀行比錢，正路計已經唔係黃馮bank ac入面你真係好彩

咁又唔好講到普通市民咁蠢先得㗎
買家賣家雙方都要盡自己嘅責任去搵間可信嘅律師樓
我諗呢啲係一般嘅共識，如果買一手樓
可以用發展商派收費表嗰間
同事律師樓方面啲資訊又真係唔夠透明度
如果唔係點會有人貪平中伏，收咁平重要冇古怪
出邊醫生收$100睇，你哋敢唔敢睇先

我10月成交咗, 樓都收埋, 想問下應該對我冇影響?

如果過幾年轉按, 賣樓 etc, 應該可以搵其他律師樓搞, 無影響?

等撻訂賠錢啦

貪平預撚左
屌你抵撚死啦

睇報導講係前文員挪用搞出呢單大鑊野

香港人不嬲睇「專業服務」唔係野
好多人只係睇
佢哋只係「簽個名」啫

真心問，真係平就出事？
貴就唔會？

有咩準則？

唔係話貴就一定好
但係$6000全包仲有找not reasonable to me lo
只係覺得好諷刺，揀銀行做按揭就多多要求計晒H+幾多rebate, 搵律師行又唔做research

一般人唔識分咪睇下價
問多啲睇多啲
從來無話貴就無事平就實出事
價錢反映質素的諗智力正常既成年人應該會用返樓上睇醫生做例子
你$100會唔會去睇

原來Deacons 都唔貴wor

可能lands果邊未註冊既，但唔係d咩大鑊野

無錯
咁重要既法律文件
就唔用心去搵求鳩其
跟住就話自己唔識
一啲責任都無

其實係人都知道律師做嘅嘢專業過AA好多

只係未有人改變到佢哋嘅壟斷

唔好乜都拉去踩「香港人」到

依家個情況唔係律師有問題/做錯咩，而係個文員偷錢封成間公司，即係同樣情況你用的近果d大行都一樣死

如果係因為有人穿櫃桶，可能間律師樓都冇咗一大筆cash, 跟本唔夠錢咁點分俾邊個客先呀，唔係話唔涷結就冇事

正確啲講係銀行 sales 介紹

盈健都好多人睇

呢間野黃馮有分店，
相反好多細行得一間，仲要唔知係邊

普通人見「連鎖式」以為平d,有信譽。
所以先會中伏

重點係律師會收佢皮，應該要有程序去follow up
但而家好唔清昕

收貴定平，唔係重點
貴既都可以一樣，
收得貴可能因為d case 複雜，仲多問題呢

咁點解黃馮俾用文員
第二啲係律師自己全程跟足

傳聞話係幾年前嘅事黎，當時已經即刻填返條數，財政上無問題

以前做 convey從來都係收rate，係白偉俊條撚屌開始行流水線開始炒爛市

其實當年convey搵到錢，就唔會好似而家咁成班垃圾律師走哂去做personal injury

香港人不嬲睇專業服務係狗
事實黎

下，呢d事點解每幾年就會岀現一次
又係空頭支票比師爺換左？

其實conveyancing計rate又on 9 啲
老實講，份契係咪堅睇先
都係印template出黎叫客簽姐

PI未有包攬訴訟前就好景

筆錢冇得索償咩？

會唔會係人地就用律師跟全程，再由第2個律師簽。

黃馮就由文員搞，最後律師合埋眼簽

我就未見過香港人話AA值錢過律師喇

邊d係「大行」？

市場價的確係

咁又點
得把口話律師值錢
值幾千蚊

Deacons/Gallant/WKLL/ ONC/PC Woo

thanks

係因為做plaintiff可以鳩做

搏insurer 要save costs就盡傾，大家共識唔好trial，只要有case就肯定有costs 咁滯。

啲plaintiffs 律師啲pleading ，十間有七間都係垃撚圾

咁即係AA壟斷市場，令到收費可以貴過律師

而唔係AA值錢過律師囉

有冇人用過麥黃張同區殿霞?
ok嗎？

咁你調轉囉，撥亂反正

成交價反映一切
唔好辯駁

除咗AA，應該冇人認同佢哋一單deal值十幾萬，而律師值幾千

從來做litigation 都唔會「好景」 只係做PI 相對容易控制結果。

而家做爛埋係因為班艇R爛個市，另一個原因就係我上面講多咗班燶閪入埋嚟，所以咪一隻case拆到起樓咁三判四判囉

抵鳩死 與人無由尤㗎

Mayer Brown 呢

的近做新盤多

如果你問我不問價，我揀JSM

點會無，Deacons 仲有做一手樓

麥×張出左名亂收費
一開始話收 $7000 全包
最後屈到你俾 $14000

應該講大家都壟斷，但AA狗齊心過律師

白偉俊

難兄難弟

都ok
Mayer Brown/Deacons/Baker & McKenzie
呢啲先係大行

舊年年頭問過仲做

咁未唔會有呢個問題囉
零息就係零

Baker有做普通二手樓？

幾撚好同痾唔出呢啲就收埋啦

Mayer Brown 記得好似貴WKLL 一倍

以前掂過
但買少見少

用過佢一次買樓

係流流地 （張契有小小奇怪野但冇提我）

轉按用葉謝鄧, 專業好多

賣家梗係堅持，你成交唔到咪殺你訂再賣過

換律師行,留係原行,銀行都唔會肯放數
同對方傾延遲成交

呢啲其實講個信字嫁炸
你賣買樓既AA
定抑銀行按揭介紹律師行
都係推介佢哋自己相熟信得過嗰啲

葉×鄧 合伙人全部藍到癲

謝連忠好黃喎

依家律師樓出名做嘢又亂手腳又唔乾淨
上網查一查都已經搵到
其實買樓呢啲人生大事係咪應該要乜嘢都查清楚呢

竟然仲要有人話呢啲文件唔係比律師簽好正常
食開屎黎？
真係難怪你哋會搵呢間垃圾

股票行都有client money rules，一樣要做segregation
律師客戶人數點都少過股票行客戶掛

interest方面應該都係system計嘅姐 （如果有買）

其實lawsoc 一年接管好多律師樓， 個個月都有咁滯

渣正樓驚閪咩， 一於strong hold

黃馮做conveyancing行中算大
但每單成交收幾千蚊，全行最平咁滯
唔係話integrity，professional ethics應該用錢買
但問心，一單買賣講緊幾百萬
俾經紀佣就心甘命抵，萬萬聲
但律師樓落手落腳做睇契跟野
收萬五都大把人話貴
有啲客話人地firm收4-5千，真係專業何價

我成日都同frd 講買得咁貴既野唔好貪平
Give and take，同將心比己，諗下人地

Anyway
利申：唔係做conveyancing

感謝

除咗去查冊, 係咪都唔會知完成註冊未嫁?
另外, 收咗樓, 樓契個d 正常都係係銀行keep住嫁啦? 應該唔會比佢地keep?

Thanks

你隻癲狗係樓台吠咗好多年

呢間嘢真係垃圾，之前買樓，對家律師樓check到個單位仲未做驗窗，搞到要調返轉由對家律師通知返我先知，都唔知點樣幫客把關

自己上lands個網俾10蚊做land search就會知…

契keep邊到我唔識，無咩意見，等其他巴打答。

題外話sfc有新例唔比銀行響股票行client account收手續費，一月尾正式生效

謝謝

多謝你意見

幾千蚊所以咪有連LE都唔係ge人夠膽同你簽支票咁痴線都做得出
而家出咗事啦 又識搵返啲所謂律師朋友
當初買樓嗰陣又唔諗吓原來你識正常律師嘅

但係合伙人通常一早整哂信托基金
唔好諗住佢有好多真金白銀可以賠

嘩屌 上年先經呢間野買完樓。。。。

間野行內個名臭哂

nixon peabody依d有無做樓宇？
同埋pc woo點睇？

yes。唔會有律師跟，計time cost收唔到錢

一向都認為conveyancing 律師費抵畀。個堆野，唔好講話睇同raise requisition，要我打list都想死。

謝連忠邊一忽藍？
我屋企人同佢係同學，識咗幾十年

行內人都知係邊個師爺做。 單野成年前啦

咁撚惡嘅

幾乎間間做二手樓都一樣文員做，律師簽

仲乜比人負評
基本上依d全部都係clerk做

行內仲有無邊間黑名單？

呢個post 好多人都屌啲客，話收得平，話係文員跟唔係律師做

佢地可能揾links, CC做

11 月頭賣樓，2 月頭交吉。

大訂已收，應否轉律師行？

有點頭痕🙄

發夢見到以前有行請幾條team日日部醫院..部勞工處..

駛撚發夢咩

呢啲都係全部都係local firm
大行deacons囉
其他就中大型本地行
鬼佬firm B&M都做好多

我用過
一次收我5500
一次收我6000
一二手都試過
無問題

有段古？

可能係搵davis polk jones day啲美國行做

em.. 你d語氣令我諗起以前
總有d 老屎忽 ， 可能由filing clerk崖上去可能讀埋個llb好自滿, 或者做得擦邊野多無左介心。
食飯果時會大大聲講古惑野，然後番到office比老細叫佢慎言果種。

Baker McKenzie收得貴但真係快手同跟到足
公司有用佢
成份嘢一日就返晒comment
份嘢仲要唔係普通買賣或者租約
人哋收咁貴真係有原因

唔通你講咗發夢就真·發夢咩

醫院艇根本就公開咁滯，啲艇「refer」case 呢啲玩法你估3樓唔知咩？

咁多年嚟有幾多個黑仔王真係俾人踢？根本隻眼開隻眼閉

啲Plaintiff 成日打嚟傾costa 喺到R爛腳，又話個costs唔夠做 （甚至有傻閪狀打開心窗講明係師爺case）

只不過係對返啲「熟口熟面」嘅，總好過久唔久彈間未撚聽過又唔撚識做嘅，仲麻撚煩。

簡單黎講平既要密食當三番
做10單生意先等於正常做5單賺既錢
正常多啲野做一定係容易啲出錯
或者直頭係skip左啲步驟先可以做快啲接多啲去為皮
當然你話個律師鳩做野就做1單都可以出錯

我近排兩層樓都係Baker 搞
可以同你講唔會好過八千蚊律師樓
一樣咁多甩漏，一樣都係冇禮貌，一樣都係 clerk 搞
不過office 有海景，出入都係西人
大公司有制度，一定唔會凍結戶口咁囉

除左 有啲出嚟見客
Check契 改agreement同簽名
全部都係clerk做

大行分工繁複啲
每個step機械式一個人做
變相多咗個人對
Double check會少啲錯
所以唔可以話細行收得平一定唔好
但係其實淨係細行對文件
我都見過唔少錯漏

真...多起上嚟點契都點個幾兩個鐘

巴打係Baker搞一手樓？

其實係嫁
有時唔關錢銀 大行細行事
只係大行規矩多相對上嚴謹啲
純粹睇個clerk做得足唔足
你唔好彩都係好多甩漏

當年買樓個經紀介紹呢間
原先入大訂既日子前一日就收到個律師樓文員wtsapp我話叫我轉律師樓
好撚彩
唔係都唔知點拎多幾十萬出黎
不過個律師樓文員幾撚靚

係呀，詳情唔講了，費時自爆
我唔係買兩間呀，另一間係父母買，我幫佢地跟咋
唔好以為我好有米

3Y點睇？

係好抵比
成日見到有人嫌好貴
得罪講句
conveyancing咁多年都可以無加過價
仲要10幾年
只係有啲行頂爛市收4千
你先覺得好平
但嗰啲你自己諗咩質素

係，試過個文員明顯地仲熟手過律師好多

如果唔係有心走數未必要賠訂既， 詳情可以問下律師

一手就唔使搵發展商間律師樓做啦
貴同埋又唔使睇契
估計baker係發展商間律師樓
除非要做發展商按揭咁就搵返佢哋好啲

你講到大家好甘心樂意咁俾佣AA咁

成日都覺得90年代入行最好景

Contentious 同 non contentious 都係

留個名先

同你一樣
果時我簽左正式合約之後
就問個aa賣家簽左未
Aa都話呢間野唔掂，好漏氣

只能話中伏嘅巴打唔好彩揀咗間唔好嘅律師行

同時都警惕咗其他巴打以後揀律師樓都要自己做清楚資料蒐集，唔好因為間律師行係AA/銀行推介就一定拍曬心口覺得掂

買二手樓市場上有唔少收費相宜但係信譽又好嘅律師行，唔一定要請星級律師行的

呢d野實係clerk攪，講真clerk攪仲熟過律師

廢師父

藍

15K 出到 Deacons
抵啦！
我即比

大行有internal control
後勤都多人d, 內部制度都好d
細行個clerk真係中五畢業架咋

無辦法，從來搵錢嘅都係deal maker，而唔係夾係中間嘅專業人士

ibanker可以唔識計數，胸無半點墨水，但係如果識得tum客，花紅都可以多過律師同核數師年薪

唔係想幫黃馮，正常律師應該無途徑知要唔要驗窗呀

情況應該係個賣家好人，同佢個律師講，佢個律師同返你講，如果個賣家無同佢律師講，你都係中伏

講風涼說話好開心？比AA幾多有得揀？好多人係經銀行或者大行介紹用呢間 邊個估到律師樓都信唔過

而家問題係唔到你唔轉呀生

一時又屌人用黃馮
人哋問起有冇邊間黑名單，又叫人算

買賣樓出動到deacons / gallant 少癲

無錯
所以律師要搵個最平既

其實律師攪到咁
幾千蚊都唔會值

不如開律師樓要放大筆抵押金，
調整返個收費啦

其實好簡單，只要保險公司受寄存律師樓嘅錢。多個party. 更完善個制度

點解要凍客人錢？
只係凍律師事務所自己啲錢就合理啲。

前雇員就即係早前知道出事炒咗佢。
現時爆咗出嚟。

間間行出事都可以凍十年錢，咁搵律師做乜？

保險公司文員涉挪用律師樓客戶款項，保監局行使xxx權力介入業務

你講得啱
所以無人話要100k 一單
但50k真係好基本

你講得啱
所以無人話要10k 一單
但8k真係好基本

你講得啱
所以無人話要8k 一單
但5k真係好基本

咩叫爆，有員工犯規就叫爆？ 邊行無爆過？

你諗嘅無錯唔11月24號前出post? 智者

算啦
Blame the victim 係人都識啦
只要個人有問錯，搵大行都有機會會出錯啦

好多大陸行

原意擺個律師喺中間係因為我唔信對面個陳生或者張太
唔敢將啲錢直接比對家，比律師樓大家都安心啲

而家因為一個文員犯錯，律師會親手破壞大眾喺買賣物業時律師嘅角色，眼高手低

以後過數厘印，細訂大訂，尾數，註冊費，點會無陰影

笑出聲

依加就係成個事務所戶口少左錢，包括客人戶口
例如應該有一千萬，依加得返八百萬
唔知係邊到少左錢
唯有凍哂先再對返條數出嚟

條友出名樓台癲狗

全中
佢極自我中心
用自己定義合理

唔係有限公司，所以一定要律師自己補晒佢呀
你去睇醫生，比少一年藥，邊個補藥丸？

你知道少左錢定你估少左錢先

好多人都話件事幾年前發生，當時已經即刻填返條數，而家係無short到數

大家唔明嘅係點解今日先郁手，仲要凍結戶口，令到咁多業主冒上噠訂風險

律師一定係有責任
但應該點處理？
即刻的個律師去銀行㩒錢填數先？

啲業主真係好撚慘
無端端要承受左個風險
無可能將個責任放係佢地身上
如果係幾年前發生，更加唔應該突然凍結
反正都過左咁耐，接手左慢慢查都得

如果公會接管全港律師事務所會點？

一封信就可以啦？

之前我同我大佬分別搵過呢間搞按揭好彩無事同算平

睇嚟好多aa介紹

如果partner 同前雇員合作洗錢會點？

aa介紹得

Law soc做嘢唔係佢話點就點
佢會俾機會律師樓解釋然後來來回回幾十次
所以只可以同你講 嗰間律師樓自己知咩事 大約幾時收皮
負唔負責任係另一隻事啦
不過文件都算數啦 屌你老母連票都可以比文員簽
釘鳩曬班垃圾牌就最好

係，大家都係咁諗，唔係話律師樓無錯，唔應該罰
但要顧及大眾進行中嘅交易風險

加一個記者會

分成高丫嗎 D分成咪係人手度抽出黎

因為case跟人唔跟樓 你唔一野凍曬 係好難懲罰到佢

樓主想睇下搵到幾多受害人可以睇下有咩行動
有班好似懶熟法律 律師樓嘅撚樣衝晒出嚟冷嘲熱諷
一份大訂係唔少小業主用十年八年儲返嚟
唔係幫手都唔好踩多腳啦 一陣有人睇唔開過唔過意得去

七傷拳
做低晒啲客戶，咁咪唔會有機會比律師樓呃？

呢d野已經已經唔係第一次發生
前幾年都試過一次
嗰啲垃圾律師樓就係知你哋根本唔會查
完全係呢班人縱容出黎
幾百萬樓求鳩奇 屌都係想其他人會醒姐

我係分行嘅
佢出事嗰時叫我即刻去拎走曬啲屋契同埋文件
去到見到律師會派左其他律師行嘅律師幫手
（本新黃馮律師行嗰啲唔可以參與）

所以可以即日轉返其他律師行
感覺其實佢地都算有良心

業主無責任架

點查呀，上網你一句我一句
一個話好，一個話伏，信邊個？
律師公會咁威唔出張黑名單？

食多層

好多pro firm 都係公司同客人acc分開, 必要時獨立幫客開個戶口

可以
可以俾個「文員仔」未有授權之下郁到D錢公司
就係管理有問題
管理有問題就唔好開律師樓

早幾年好似俾人告過一次

文員仔，可能係會計文員

如果真係有需要去到黑名單嘅地步
佢直接就好似而家咁啦 點會有黑名單出現
公司混亂操守問題的確要靠人講 但其實有事直接上網搜索已經知道
黃馮前幾年先中咗單假按揭事件
你直接Google已經有新聞
入邊只有兩個可能性
我知制度混亂求救期所以亂鳩咁做文件
入面有鬼抽公司錢出嚟短炒投資獲利
無論係邊個可能性 一睇到都永不錄用

匯豐年年比人罰錢又應該如果解讀？

一google大把銀行保險都有人穿櫃桶底上過新聞
係咪間間銀行都唔用得？

咪撚on9啦。 唔係行內人，有啲資訊永遠都唔知。

用銀行保險比
你有冇聽過香港銀行會俾人接管？
Law soc唔同其他金管局機構
基本上佢哋天生同律師有仇
其他行業可能係罰錢就算
啱啱嗰啲新聞對於律師樓來講係真係可以影響到個牌

原來係仇恨多謝你解答大家一直唔明嘅問題

佢哋非常注重律師違規操守
甚至去到偏執嘅地步
某程度上係好事嚟嘅
不過唔好期望佢哋會因為你哋業主個筆錢而改變佢哋嘅做法 呢啲從來都唔係佢哋要考慮嘅嘢

唔係相關行業人士，邊個知law soc同啲律師有仇？
你都識講 罰錢係一個懲罰嘅option 至少係罰返果間野
依家law soc同律師有仇，但係懲罰左一班小業主
小業主仲要比人怪責點解唔清楚呢啲野

好多AA推介律師行，係因為推介左佢有回佣收，收回佣犯律師守則，但根本成行都係咁，犯既多過無犯，只係有無人舉報的問題

香港人真係賤過地底泥
出事永遠係自己錯

好似你係一間出名唔乾淨嘅食肆訂咗到會外賣
然後食環拉人封鋪 你訂開嘅食物已經冇可能到
而且臨時亦都搵唔到其他食肆接單
然後呢間食肆之前都上過新聞

呢個情況會唔會係怪食環？

如果之前買左樓契係邊個度？銀行定律師行？有冇得拿返

香港人=中國人=永遠人哋錯自己無錯

用食物黎同畢生積蓄比較

第一次聽會咁

佢哋會一句唔知
將自己責任抺得一乾二淨

有按揭就係銀行到，無按揭無野搞就正常係自己到

有動作做緊就多數喺律師樓到

食環封鋪前都會出warning啦
你係咪lawsoc果個主席嚟
仲有大把細行上網乜都search唔到
係咪代表好穩陣？
定係唔識人做律師唔好買樓？

總知出事就你blame the victim 我無做功課都唔係我錯。

無錯，今次中招係唔好彩，但貪平又唔做功課有咩好講。買樓咁大件事問唔到人都至少google 下啦。

分贓不均，打撚死人，多數係當時拆掂，到依家反面，就有人爆出來同佢死過。無內鬼的話律師會根本無証據查

佢意思係要行入間律師樓到，強迫律師收50k, 咁就安安心心去交易

市佔第1喎

唔係話佢無證無據，律師行無錯
當律師行錯晒，點解揾小業主陪葬？

就係用十年八年儲返嚟，比AA幾萬就心甘命抵，比律師幾千就衰過阿婆揀橙，所以咪抵死囉

其實你咁樣曲解人地嘅說話都無補於事

其實我唔係苦主嚟，不過律師公會呢個做法令所有無兩份現金嘅人買樓都有陰影
竟然係大把人屌苦主唔做功課
以後買10M樓，無20M係身就唔好買

如果law so 成日咁做，遲早啲人律師樓都唔信，直接本票寫對家賣家名。起碼唔會被freeze

咁樣更易被人拎錢走，依啲case 仲多啦

咪係
一個二個移視線
從來無話絕對安全只係相對安全
價錢反映質素一個智力正既成年人都會識

我睇唔過眼啲人落井下石姐，有人話平律師費抵死嘛，好多人都唔知律師費幾錢，銀行介紹就去做架啦

咁咪個個去塞50k比律師，咪唔會有問題囉。

不如咁諗啦
你搵著個上晒報紙既黃綠幫你開刀
開開吓醫委會黎拉人封艇
話佢因為幾年前犯規而家要查佢
咁擺明係你冇fc就搵佢幫你係你唔啱啦
不過人命關天
醫委會由你係手術枱度
又係咪好既做法呢

成人話唔知唔知
講撚到自己無責任

好簡單問你一句
黃馮係AA介紹 朋友介紹 定係銀行list介紹？

絕對認同無絕對安全，只有相對安全
但呢個絕對唔關價錢事
呢個po好多人用價錢因素就斷定間公司可唔可靠
E. G. PTU1234
絕對係無邏輯同馬後炮

我都唔係苦主
不過覺得律師會眼高手低，保護大眾變迫業主入絕路，覺得唔明所以講兩句

20M都未必夠，起碼要考個律師牌開間律師行自己做先穩陣

其實自己查下市價係幾多、搵第三方介紹真係基本

你去旅行揀酒店都做research 啦，買樓揀律師點會人講你就揀。

香港人睇人仆街最開心

其實無謂同佢地越扯越遠啦, 對成件事完全冇幫助

市佔第1呀

睇單一因素就決定

我係受害者之一

唔好咁直接啦

點呀，叫啲小業主揾間顧問公司呀？定有個price. com網站格價睇評分呀，智者

做咩你收萬二 人哋嗰間都係收6千

大佬， 你教律師會點做？
10個客每人存左100萬入去， 而家個職員自己吞左500（輸埋）， 戶口淨翻500， 個個都話要攞錢， 憑乜野A可以攞晒B一蚊都攞唔到？
律師會唯一可以做就係大家都無得攞， 等到個官計完數淨翻幾多大家分翻佢。 如果唔係A攞100B無得攞到時更加俾人小得勁。

市佔第一呀
最多人揀呀
實無死
廢老邏輯

大佬，追追post先

頭條日報每日印最多紙，一定信得過

老實講 比幾千蚊 你就預咗佢淨係會做文件野
相信好多人都會覺得 冇事咪冇事
但係你而家牽連到嘅係幾百萬甚至千幾萬嘅樓
認真做吓風險管理會唔會真係好啲呢
老實講呢番話唔係講俾你班苦主聽
因為你哋已經承擔緊風險

但其他買樓嗰陣真係自己諗清楚
黃馮呢類幾年先會出現一次
但仍然會有好多其他問題
買樓嘅你可以搵平啲
因為過咗海就神仙
買樓真係唔好貪平
尤其是係複雜嘅樓契
有啲垃圾律師樓完全唔會搵律師覆檢
隨時你買咗返嚟賣唔番出去

係呀，今次好多廢老中伏，可能google都唔識，又無揾顧問公司睇下邊間律師樓無風險被接管，今次比人迫到噠訂，受到保護了

而家係文件出錯
定係穿櫃櫃底
收得貴啲就唔會有操守問題

可能唔夠錢找曬所有數，用新數com舊數，先要凍結戶口計番每個客剩幾多
但係估唔到香港買樓制度咁求其，一個文員都access到過億資產

依間律師樓我用左超過10次，我都知佢地做野“嗱西”，但係收費真係平

條數對唔到，佢唔凍結d錢個個客都即刻拎錢走，跟本比唔到咁多個客，咁點決定最後葬邊個

大家唔駛嘈
其實單野係好耐之前發生
黃馮老闆唔想臭朵就私底下填左條數
係最近先比知情人士疑似報復舉報
所以正常應該唔會有人會攞唔足返d錢
除非黃馮比人舉報前已經有人夾帶私逃另計..

利申其中一位受害者，發夢果陣周公話我知的

追追post先

好似有人話無short到數，件事幾年前發生，當時都即刻填數，但等到今日先無short 數下take action. 好多業主啲訂，尾數，厘印比律師會凍結左，要另外再預備資金完成交易。

有啲人比律師會凍左幾百萬，一係拎多幾百萬出黎，一係比人告噠訂。

所以我都想知係咪真係咁。。

Exactly

佢d數多到咁，核數師都有排核，都唔知邊知知情人士出來話冇short
不過我改一改我個講法會好d， 即係有人挪用客戶d錢，咁律師會凍盤數去核番條數有冇short到都係合理做法

業主係最終受害者但律師會做法都係無可奈何

要之前轉過幾多次手
好似地利根德閣，收萬幾蚊都蝕

你可以咁講
To 笑9人果班
比著你d錢比律師會凍左攞唔番
你應該都會咩方法都試下
務求想攞番筆錢啦

被迫噠訂，畢生積蓄無左，點解？

無可奈何

你都無腦
市佔夠唔夠可靠，我唔識comment
唔通睇個價錢貴就代表可靠？

果班人一來根本係想睇人仆街
二來你起佢底，都係怨氣負能量撚
無他, blame the victim, 鋤弱扶強，窮撚思維果啲囉

我托賴嗰次都相安無事，相反俾銀行按揭主任fake鳩我 搞到我即刻轉第二間按揭，律師樓職員都肯再整過份約 再約過時間

但後來先知之前有前科

跟開我嗰個師爺做野比較企理。因為佢由第二間律師樓轉去黃馮，我先至會用埋黃馮。

題外話，我都比銀行嗰邊玩過，幫我搞文件嗰個重要係我舊同學嘅老公。好彩我有能力full paid, 唔係嗰次就要撻訂

個問題係AA企得硬 半佣都已經叫低
有得低個個都想最平架啦
自己行家做爛市，blame返個客轉頭

咩事？

"被迫噠訂，畢生積蓄無左" 應該唔會，律師樓點都有錢剩同埋有保險包底
但個心水單位冇左 + 樓價差就冇得賠
無可奈何係講緊律師會，如果唔係咁做仲有咩做法？ 唔凍結筆錢睇下邊個做最後乜錢都拎唔到？

屌 我唔係苦主都覺得你條友係度幸災樂禍
要出事邊間都可以出事啦

我朋友話琴日有位女士係上面喊晒話對家告佢噠訂，要賠200萬

對家肯唔肯等2年，等你拎返賠償先至claim你嗰200萬？

聽見都覺得慘

可能依家喺業主心目中連個五千蚊都唔值

新手問
如果12月頭成交有冇影響㗎
駛唔駛上去拎番啲咩文件
定係啲文件擺晒上錶行都唔駛驚？

覺得律師會做法合理就唔代表唔同情呢d小業主既
你淨係拎今日受害既小業主黎講，咁如果律師會唔做野，他日有另一個小業主因為黃馮條數爆煲而受害，難道佢就唔慘？
咁最公平就係凍結哂大家都無得拎先, 你而家唔凍結對將來既小業主係唔公平
律師會可以做既唯有係快手d令凍結既時間短d/ 睇下有無臨時措施幫班受影響既小業主

而家咪就係想咁囉，律師會做野應該諗下後果，進行緊交易嗰啲，凍結左啲錢如果有根有據，就放出黎比佢地完成交易

大家其實就係想咁

諗起之前有人買sea to sky，同AA簽哂紙講好回95
AA9去到最後一刻反口，個買家嬲到唔買
啲人又係笑個買家大貪要回95仲多過屌AA反口
今日入黎竟然有成堆人講到比佣AA係業主心甘命抵？

啱嘅，香港人睇人仆街最開心

我覺得佢而家咁做一定多受害人過本身

上次又係相熟既搞到一鑊粥

有無google佢個名？search 唔到野應該穩陣喎

佢開頭話無問題，後來銀行就話我有其他公司，隨時有機會蝕本，無錢還。我羅咩野會計樓核數，私人存款証明都話唔得。係諸多留難之後，我把鬼火用公司錢先full paid, full paid完做 mortgage 先至無再留難

push

問題係業主唔知道黃馮本身個底咁衰

幾撚涼薄
律師樓出事 反而去笑人貪平簡呢間
第一次買樓之前有幾可接觸過律師樓？
撚知邊間叫黃馮？
銀行認可嘅律師樓就當係screen過架啦
咁就怪班客仔唔做功課 走去幫襯 去踩多腳
都痴撚線 將心比心啦

通常熟人一開始係威係勁

但一有其他人監管望多眼
咪又係跟返平時條隊

熟人先要更小心同留神
一陣有咩行差踏錯好易比人話私相授受

熟人先唔熟唔食

真係好撚涼薄 歹毒心腸 怕唔怕遲啲輪返到自己
笑人仆街嗰啲唔知幾多個真係買過樓
人地辛苦上車既錢分分鐘拎唔返

呢個po有幾個涼薄歹毒

1個PTU1234
1個關鍵時刻

幾個point
1 揀平果間就係抵死, 平嘅就係預咗出事
2 無端端要拉埋aa黎講, 請問邊忽有關聯?
3 無一個保護消費者權益嘅sense
4 魚蛋論，想睇人仆街

無logic, 無point

話你地呀，上水啦

按佢地邏輯，所有超級市場特價呀、名牌特價呀，咩一蚊一隻雞呀，都唔應該去消費，因為平過本身個「合理價錢」，就一定係有問題，然後因為係特價買嘅野，所以就算貨品有問題都唔可以提出

若果係我正常嗰個rm, 我小爆佢都好合理。最慘係識識地嘅，我唔方便小佢

仲要佢地自我去定義合理

佢地咁緊張啲客俾幾錢律師樓，係咪律師樓職員黎架

好撚彩, 幾年前買樓就係搵佢地幫手。今年賣個陣差D又再搵, 不過跟開個個Staff轉左第2間行, 順手用佢間新行。

原來真係估中咗
搵唔到食要上黎屌客？

大家第一份工同做左3年野後收入係幾多?

個ptu1234之前話自己輸股票輸咗一球
黎緊下年想上車嘛
你真係睇撚住 唔好出事呀 到時中招 無人會幫你

睇佢回應都估到

太過幸災樂禍

最緊要佢記得俾律師樓個價錢要貴過佢俾AA呀
如果俾10萬俾AA,律師費就記得要俾12萬
律師喎 個價有乜可能低賤過AA呀
呢啲由佢自己做起先啦

同意，deal maker搵幾多無所謂，有人肯俾就得
我講咁多只係想買樓既人明白
將貨就價都一樣係永恆不變既道理
做conveyancing睇契問野跟到足既話，其實唔少工夫
收4-5千一單，仲要大把客等緊
如果話乜都跟足，收錢stakehold放錢乜都搵人countersign
無話做唔到，但未必係呢個價囉
出黎社會做過野都應該明
收人幾錢做幾多野，就係咁簡單

但大部份人買樓都係辛苦錢黎，同埋係人生大事
好多planning好多野搞
出左咩事，失左預算
唔止係跌錢，係好煩

呢度都有巴絲講過
搵一流大firm既價錢都係20-30k既時候
客人自己揀去take risk
仆街衰左唔好怨

葉謝鄧都係$8k左右，點都出名過黃馮

另外，出張本票都係$100，唔好慳哩少少，起碼安全過俾律師樓過黎過去

結論係 其實香港人好少會考慮 律師樓會出問題，相信香港 國際城市完善法律嚴謹監管機構

但有事，小市民食到正，少少錢買個保險/少啲風險值得

係
好似好多銀行都認佢係on list...

葉謝鄧都會出事架

出事先再馬後炮囉

睇資料黃馮唔係咩細行
有幾間分行, 開左應該超過十幾年歷史, 樓宇類市佔第一(上面有人講)

而家馬後炮無用啦你做賣家都一定殺訂啦

苦主快啲跑山啦

聽到有case條尾數9球野被凍，跑咩山都跑唔返黎啦

好慘

應該係啲讀完蕃書既新丁來

又無禮貌又懶熟又乜都唔講
到問佢條數點計出嚟就ererer，問幾樣野打足幾次電話問人

咁仆街啦，尾數900......對家殺訂和味

其實有冇律師問下，因為個情況係非合理預期發生而且唔係買方主動違約，會唔會有灣轉/或者直接上庭可以拖返1年半年，起碼唔駛俾人殺訂先，如果俾人殺訂，你最後又係要追返間律師樓賠償損失仲要唔知有冇得賠俾你。

利申：純粹9up

agger，買樓一定用本票

如果拖返一年半年就到個賣家變苦主
可能人地都等住筆錢換樓或者做其他野

呢個case,就算賣家同情你都要殺你訂先啦
賣家都可能需要筆錢去換樓,保償返佢個time cost放多次層樓都要啦
所以買家呢鋪堅慘,有排追返間律師樓

係
所以我完全唔明白點解有人話市價即合理
或者4-5千係合理，仲話我地自己定義合理
佢地根本唔知要跟足有幾多野要做

老實講唔睇契盲簽係人都可以，夠膽就得

講真果句真係好唔合比例
AA拆完份佣金，就算一手回80-90%
都多個律師樓收你
律師樓做一二手買賣變咗鬥平，密食當三番
咁嘅firm係咪真係有capacity做咁多客
仲衰過AA打交, 惡性競爭最後搞7啲業主

市價係market 定嘅價
理論上係最合理嘅價

我個人係崇尚best is cheapest 嘅概念
但我唔覺得市價係有問題

唔緊要，人地係點你控制唔到
你自己買樓你控制到
你記得買樓嗰時一係壓AA價壓到同律師費一樣
一係俾律師樓嘅錢同AA份佣多到一樣
你自己做到就得喇

市價唔係4-5千蚊
黃馮價係4-5千蚊
講完

市佔最高都唔係市價

算啦，班友為拗而拗，想睇人仆街做事後孔明

首先有冇必要好似你咁二元對立？
只係想抒發下地產經紀佣金個制度不合時宜
冇累進/ 封頂，羊毛出自羊身上
其次地產經紀資格良莠不齊，絕大部份人都可以勝任有餘
但係律師就變到賤鬥賤，假假地都叫做一個專業資格
講緊唔係EEA嗰啲「專業銷售員」
只係個制度可以令到班AA賺錢
物以類聚人以群分，吸引到一班搵快錢又唔想付出嘅人去做
女嘅就俾個客屌，男就阿姨我不想努力

唔明呢個post講AA佣金有乜意義

咁講買樓，自然會有歸納買樓開支啦，律師費，印花稅，地產aa 抽水

見過啦
律師信一隻字用得唔準確影響好大

消費者角道愈有競爭愈平愈好 班人仲屌律師唔合作定高價

呢個post唔係講買樓

無邏輯加無因果關係
好明顯讀u時無讀通識logical thinking

討論嘅過程自然越講越闊，越講越深入
咁好正常啫

唔抵得aa揾得多過律師樓 講真大部份樓律師樓做既野一式一樣 完全唔複雜

討論過程唔係應該圍繞主題討論咩
越講越闊叫離題

消費者角度係越平越好，呢點我同意
但依家係有惡性競爭
為左搶生意，個價平到維持唔到個costs
變左要鳩做/skip左啲步驟
可能一直都無事，但依加偏偏係爆左鑊
行外人唔熟情況就中左伏
所以放哂個責任係行外人到唔公道
但一個平好多既價錢imply左要承受一啲風險都唔可以話完全無道理

其實真係平好多咩，睇tg好多人都係比7k + 喎

問題你律師個職業係香港係屬於高投入，門檻高
注意係執業律師呀，唔係執葉律師
用你套講法其實醫生護士做嘢都係一式一樣
咁老師都係教書好簡單
假設將個標準調低到地產經紀條線
你敢唔敢去用佢哋先
都話羊毛出自羊身上，你作為一個業主或者準業主
你比舊錢出嚟，而且個AA抽水勁過賭場
除咗符合法規之外，實質overpaid 得太嚴重
做警察都係好簡單中三/五畢業
PC仔都係抄下牌，一出學堂28k
咁係咪個個都唔抵得呀sir 搵咁多先？
人哋所謂高薪養廉
咁高佣金俾aa 支付方便地產抽水拆大嚿啲佣
多過公共利益或者業主受惠

呢度開放式討論，何解你要限制人哋討論D乜？

best is cheapest
個logic明顯有問題
狗飯係平過四季食一餐
但相信無人會話狗飯係好過四季
因為都唔係offer緊同一樣野

從本唔覺aa值錢 次次買樓都0佣 咁諗律師樓收6000/deal 會唔會舒服d?

我限制到你你就無得講啦，你知唔知自己講緊乜

呢個post AA突然高貴左，發生咩事

你去Google 下best is cheapest 係咩意思先

其實無人講過AA佣金好合理
如果可以唔俾，業主都想唔洗俾添

係上面有堆人講到業主俾AA佣就心甘命抵，俾律師費又嫌貴
上面位PTU1234又係咁強調，大家要用壓律師樓價嘅力去壓AA價呀盛 （佢又知壓得律師樓價嘅人唔會壓AA價）
又怨呢樣怨嗰樣
咁佢應該身體力行先，係咪？

利申：買樓無壓過律師價
但覺得同一樣野價低者得都好合理
唔通入標書俾啲大公司，會唔係最低價嗰間中？

classic liberalism 唔代表係最好
成個生態結構扭曲到咁，專做樓契就賤鬥賤，同你鬥平
人工各項開支增加，佢個收費就越做越低
$5一串魚蛋你敢唔敢食先，要平就自然要有trade off

佢地嘅結論係貴就唔會有問題 平就係有問題
不過個人嘅消費經驗就貴野都可以差平野囉

嗰個PTU1234咪俾人踢爆咗從事法律相關行業
咁佢自然有利益衝突，firm搵多啲錢對佢都係好事
當佢八成真話，兩成扭返去幫律師樓真係唔出奇
律師樓嗰啲同行惡性競爭
仲要諗吓銀行職員同埋地產經紀介紹俾你
當中會唔會涉及都有利益關係？有回扣真係唔出奇

第1，4認同
但第2，3絕不能苟同
因為你假設咗management, sourcing, governance, costing 大家都係一樣無得improve，好多公司一樣可以憑良好管治令成本下降
價錢絕對唔係抵＝風險高

我諗你認錯人，我之前已經覆貴唔代表好，但平到6000 not reasonable to me

講到律師樓收5000會無錢賺咁

我只係回覆上一手，唔明講律師樓無端拉去講aa做嘜
我係認同你呢個comment

踢爆佢嗰個咪我
所以我咪叫佢要記住自己講嘅野，到佢自己買樓嗰時記得要俾嘅律師費高過俾AA嘅佣金
其他業主做唔到佢咁高尚，佢記得要做返好自己

啱啱admit嘅律師可以收2000個鐘
Clerk可以收1000個鐘
我唔相信間律師樓會寧願賺少啲
咁咪要搵辦法慳啲時間去做接多啲case

佢地嘅結論就係總之受害者就係抵死
到有間收10k嘅出問題，就會話點解唔揀間15k, 自己揀，仆街唔好喊

當然我講法係粗疏skip咗好多
你嘅講法我係認同，但好難喺度review得到
不過明顯呢間firm 個style 係密食當三番來者不拒
management, governance 喺度都有唔少人講射晒俾文員做，自然多機會/ 空間可以虧空

咪係，黃馮每單都蝕住做

咩叫市價
不如你望下所謂市佔最高係幾多%先出黎柒
你叫其餘95%既參佔者情何以堪

再者，日日都有人用兩三萬搵其它firm做conveyancing
成交價係咪市價？佢地係咪俾人搵笨既傻鳩？

講真，買乜都有平有貴
百貨應百客，你揀乜都得
但一間未出事前就咁google都幾宗野既firm
你因為咩原因揀都好，揀左唔好怨
就係咁簡單

blame the victim again

請多幾個助理萬幾蚊，教識佢然後俾晒佢自己做
唔好諗有任何監督
咁幫佢打工其中一個出蠱惑虧空咪搞到幫襯佢嗰班業主賴嘢
雖然唔知文員仔虧空係咪真相，當住係先啦

一間律師樓嘅聲譽都係其中一個參考指標
我喺Google search都有幾單關於黃馮嘅scandal

呢度有人話好難搵到關於律師嘅資訊，透明夠唔夠高
咁應該點樣先搵到啲好嘅firm ?

係囉係囉，你講得好有道理，d公公婆婆都係抵死，無學識google又唔請顧問，就算被迫噠訂無幾百萬，咪當交學費

啱唔啱聽？

自己著衫著得少布就俾人非禮都唔好叫唔好
就係咁簡單

果條油傻架
財經台見到佢牛熊輸身家，只要見到人仆街就落井下石，心理唔平衡

仲要屌你無google睇新聞架咩

咁你又唔好無限上綱上線
咁買樓都會睇吓發展商，承建商,etc.
呢度啲會員都好熟邊啲好壞
大家成年人，下下拎無知出嚟做defense 你覺得啱唔啱？
同啲西客去銀行嘈「我唔知吖嘛」有乜分別

係香港人特別鍾意睇人仆街

最基本既 due diligence 啫
你買幾百萬樓
查下搵邊間律師樓幫手做契
打個名google新聞都唔做？
或者無視
咁你覺得應該blame邊個？

講咁多都係想講一句
貨比三家既時候
除左價錢仲有其它因素要諗埋
唔應該淨係諗價低者得
小市民同大企業/政府唔同
出左事你係仆直，打亂好多plan好撚麻煩
規避風險既意識應該要高

公公婆婆唔識google 都叫無限上綱上線

你問下啲公公婆婆有幾多會due d律師行，講

公公婆婆有仔女有孫都會幫吓手睇掛

你講公公婆婆買樓通常都係俾個孫仔孫女
人哋個仔正常都會睇住

原來係咁，victim 始終都係抵死

我覺得係
你可以叫唔好
但蝕底都係蝕底左
無仇報

所以我唔會話買家係完全無責任
正如去旅行都會識google
但當然大部份/絕大部份責任喺間律師樓到

咁不如講吓有咩有咩提議？可以幫到你口中講嘅公公婆婆去買樓啦

就算上price,我都唔太信

上面係咁話人地貪平，
根本佢地角度係做律師行不滿收費低

但其實好多人只係信律師有牌，有人介紹用過就去馬

上面討論個d 唔係律師但又係律師行工作既
我覺得你都唔值個幾千蚊，

因為呢單野最大問題就係做律師行既職員冇監管

好心你地再讀書，考多個牌。

地產agent , 九死一生，仲要係sales,你同佢地比？
好心你同返律師比，點解唔認真考個律師牌，
要做文員仔

冇錯
只不過嗰班AA呢冇咁嘅專業會同你講過程牽涉到咩風險
淨係會介紹你邊啲相熟或者合作開嘅律師樓

咩有咩提議姐，律師會唔凍公公婆婆啲錢，佢地完成交易咪得囉

唔係想引戰

係根本呢單野令律師行信譽被毁

最後都係損害成個industry

所以律師會應該包庇黃馮律師樓？ 扮睇唔到算？

唔好咁痴線啦
為拗而拗有咩意思
成熟少少，望下個社會點運作
公公婆婆如果年紀大都仲會買賣樓，又同仔女屋企人無關的話
佢地本身都有相熟，有佢地既網絡同方法接收資訊
佢地得到既信息唔一定比你同我差

Anyways
你有權覺得best is cheapest
但其它人亦有權覺得平唔穩陣
你鐘意點揀無人迫到你
只要係informed decision咪得

事實就係4-5千係好少錢
就算用district court rate計
5-6年PQE律師講緊個拎鐘時間
2-4年PQE律師就大概兩個鐘
你咪自己諗做到幾多野，有幾多野要俾LE/clerk做囉

可以做好D，而家可能喺害撚死人

蝕底咗係蝕底咗
但唔準出黎怨個咸濕佬pk犯法

律師個責任咪就係要監管啲職員囉
職員有問題，咪即係律師有問題

同埋唔好睇少律師樓啲clerk
有時律師樓可以接咩case係睇個clerk識唔識做
律師係純粹簽個名揹飛

再者，有啲律師都好撚on9
唔知點解可以考到個牌出嚟

佢幾時介入都會有一班人賴嘢 似乎無可避免

唔熟律師呢行

只係睇到上面既律師職員係度呻人工
呢種貪念遲早出事

恨錢好多行業好好做，金融， Sales , 創業...

律師同醫生係香港係神級,唔敢得罪
所以先冇「open price 」，「」

啲野俾LE/Clerk做都唔係咩問題
係個律師監督得好唔好
同落手做果啲盡唔盡責

4-5千蚊係濕碎到唔濕碎
前幾日見份statement of costs睇一頁紙嘅信claim 5份鐘都過兩舊水

根本你諗到諗到
黃馮無記錯得10個左右律師
但做到全港5%二手樓宇買賣，市佔第一
你覺得監督可以做到幾detail

真心講
律師係一樣好專業嘅野
唔係做開果個field嘅野都唔識，唔好話行外人
所以去評估一個合理嘅價格係困難嘅
我嘅信念係best is cheapest嘅相反
平野無好

如果唔係咁強硬介入 你俾機會律師樓摺之前做多幾個月野 真係乜嘢都有可能發生 到時你可能唔係扣起筆錢而係冇撚筆錢又點睇

可以做好D = 唔撚好做野？
剩係人手安排多啲都好過之前D post講咁混亂無人理

LAW SOC真係算係咁多個行業監督機構裏邊最盡責嘅
理解你哋係受影響嘅所以有呢種感覺
排除左亂鳩咁搵律師樓嘅問題
只可以同你講啦你哋唔好彩

依家就話傳老細已經填咗條數
但係凍結資金證實佢係咪真係填咗又或者盤數係咪有正負就係佢保障你哋資產嘅責任
定係你想抽櫈仔 假設間律師樓有幾筆錢未填 嗰度大概5千萬 隨機分配唔找俾你地好唔好 定係你哋平均分擔好唔好？

其實應該係咪會有更好更彈性既處理
你可以唔比佢接新job 係監管下做埋手頭上既job
你有得凍結人 都應該mon到人既戶口出入
咩冇撚左筆錢 依家講緊好多人完成唔到交易 要殺訂 比人追差價
同冇晒D錢有咩分別? 有幾多人有能力到 可以即時搵多筆cash出黎
話就話保障 但就變相逼死人 同D狗一邊打鳩你一邊話想你行去安全地方有咩分別

Tg睇到d苦主好撚慘
唔熟買樓
有冇人解釋點解可以尾數連按揭都被涷結

唔識收錢整個基金賠？ 銀行執咗都有$50萬一個戶口賠返比人啦

你想邊個賠俾你

文盲唔撚識字？

知唔知銀行果500,000邊度嚟㗎
係銀行供款去保證基金 你先有呢筆錢

咁我再問你多你一次 邊個收錢整理呢個基金？

柒頭

你真係文盲唔係講笑

字都唔撚識就返鄉下啦你老母

可以上屋宇署查，年期一夠，業主會收到信通知要強制驗窗。因為我臨約有寫明免除一切債項或負擔之類嘅terms，所以雙方律師都有責任check

我認同你要做下 due diligence
但係我拗嘅係，價錢平/＝質素抵
價錢貴/＝質素高，一樣大把人打苦頭
所以價錢未必係衡量風險嘅parameter
同埋好唔同意啲人要aa黎講，明明2件事黎

有冇第二句啊 聲大大無貨賣？
無啦啦又會有個基金黎賠錢俾佢
問你邊個整又講唔出
錢從何來又講唔出

咁又唔好咁講
消費者意識的確要有
因為呢個社會愈黎愈同錢掛帥，佢地都想教正啲人要現實少少
我好buy你，因為你有道德，考每個牌都要求有道德規範，但呢個世界道德係淪落，而且愈黎愈快，尤其香港呢個睇錢咁緊要嘅地方

大佬
Best is cheapest 唔係咁意思
你咁講係調轉咗, cheapest is best

正正就係咁 學識保護自己真係好基本
好彩呢度係香港 喺大陸死咗十世啦
而且香港只會越來越同大陸同化
香港人嘅保護意識真係要越來越強

不過聽唔入耳就算啦 嚟緊呢啲嘢只會越來越多

我絕對呢度唔少巴打係好言相勸
係有幾條友係度想睇人仆街
今朝屌完依家都唔敢上水

我自己見到道德 淪亡都好upset, 真正香港人走晒

柒頭
你係無腦定坐住左？

人蠢見得多，你咁蠢真係少見
你老母臭西

你老母用下個腦啦
個機制有咁完美就唔會有苦主
唔work就要改進，唔係你老母話幾撚好就真係好

一班人認真做蠢事有撚用？

再睇多幾次個結論都係得文盲合適

你都痴線 有人講過呢有機制係完美？
從來冇任何機制係完美嘅
無論任何時機接管 都會有人受影響

定係你覺得law soc係政府機構 要賠錢俾你呀嘛
除咗人身攻擊 你講嘢真係完全冇重點

做乜嘢都話個機制冇保護你冇保護你
學下保護下自己啦裙腳仔

LawSoc 只係識做埋d 弱智野都唔係新聞黎
穿櫃桶底單野都唔係近期發生
而家先走黎停只係累左一班唔關事既業主成交唔到
如果之後樓價升， 彌償基金再多都唔夠陪， 如果之後樓價暴跌d 小業主實跪拜lawsoc 幫佢地賺番好多錢

哈！ 除咗人身你識春

有乜所謂姐 隨便嘈
呢類事我相信唔會係你最後一次預到 放心仲陸續有嚟
記得到時再怪下制度問題啦 因為永遠自己都係冇問題 因為制度有漏洞先令到你有損失 你記得保持做法就可以

有權力就有責任，唔撚想負責任唔該唔好做咁重要要決定，大撚把基金（e.g破欠）以前都無，你條撚樣唔撚用腦唔好阻住地球轉。收錢整個基金只係舉例可以做既野，做唔撚到就勿撚都唔做？

多謝晒wor

係你自己講要基金
我只不過同你講返基金係冇可能做到
亦都冇人講過乜嘢都唔做
乾手淨腳嘅律師樓係唔會參與
手腳唔乾淨嘅律師後更加唔會 因為已經低毛利仲要高風險
Law soc自我監管機構更加唔需要理
係你自己發晒癲 成隻癲狗咁咬人

係呀做定心理準備啦

靠你親身體驗下唔同行業嘅漏洞

TLDNR 返你個工廈單位訓啦

暴跌都要睇下個賣家仲放唔放得出層樓
簽咗正式合約賣家可以同買家追討返個損失

仲有堆銀行按揭已俾咗律師樓又未俾到賣家
無樓契俾銀行會俾人call loan
總之買家真係一身蟻

咁law soc係咪就可以睇住人去死？

最後咪又係lawsoc 賠三家

佢最後係咪真係賠先？
要賠又幾多年後先？
到時堆人都破咗產啦

fyi 何伯華律師行再今日啲錢都未攞得返

有乜解救你係咁拉低個討論層次
come on James 可否成熟一點

你唔好彩

睇人仆街最開心
社會太多on9野
不妨多多兩單
重新黎過囉
當買個教訓

睇到有班人無辜中招就好好笑

成交唔到咪下單囉

怨憤撚進場

好多innocent buyers被迫噠訂凍結幾百萬，你喺到鍵盤論哲學

好多人讀死書，講咩PQE收幾錢幾錢, 咩AA 收幾多，9 唔搭8, 以為自己仲係到讀書睇緊case study

一件事，有好多做法，而家做法係咪符合保護公眾利益嘅原意？

上網講兩句哲理好容易，話咩google, 話咩due diligence, 你故你做緊deal 呀， 去現場望下嗰班苦主喺咩人啦

個價越講越低，講到去4-5k 上tg睇下，個個比緊7-9k 架, 成班鍵盤哲學家越吹越入魔，9up當祕笈

公公婆婆被迫噠訂，被凍結幾百萬，你點吹點講呢個都係客觀事實

講到自己咁有道理嘅，黃馮未關門架，聽日上去中環總行同啲喊緊既公公婆婆講叫佢地google先丫啦， 貪平律師費，而家咪抵死囉

如果俾你決策，你會點做？
其他層面唔探討住
你有冇諗過借錢俾公公婆婆成交左先？

借咩錢呀上面咪講左囉，有證明入數出數嗰d, 咪解凍啲錢比佢地完成交易

咁你打算用公公婆婆blackmail 佢哋等佢唔跟程序解凍個戶口等佢哋可以完成交易，學你咁講，咁樣真係符合公眾利益？

點blackmail法呀哲學家

咁人哋都係實事求事，唔一定下下要浪漫主義感情用事⋯⋯
我又見唔到上面有幾哲學

認真d討論下件事唔得既
大部分留言又變左小學雞嗌交
其實苦主可以做d咩

利申 唔係用黃馮

唔緊要，買家知道買緊咩就ok
你會買肯定係覺得the best先會買

成日講公公婆婆被迫撻訂講到真實發生咁
我理解接管既律師會疏理返d客入過黎既數
之後趕到成交咪做埋
唔使趕會幫佢轉走個file，當然會包埋錢
下家律師接手做

老實講呀
樓市唔係好境到賣家殺訂
再叫高1成都賣得出既地步
下個買家唔知等幾耐
唔知會唔會跌價
我相信唔少都可以同意延遲成交兩三星期

我唔覺得law society有咩問題
每個contingency plan都唔會完美
或者真係有deal成交唔到
但平衡風險後決定左要接管，就盡力做囉
唔好成日覺得世界都係傻鳩
好多野得你諗到人地諗唔到先得架嘛

假設律師行總共收左客2000萬
職員落左格1500萬
淨低500萬係比邊個先？

係咪應該每個客既優次都一樣，所以先分唔番d錢比任何一個客完成交易？

有前車可鑒, 最少玩一年, 苦主只能夠跑山或者躂訂

樓市唔係好境到賣家殺訂
再叫高1成都賣得出既地步
下個買家唔知等幾耐
唔知會唔會跌價
我相信唔少都可以同意延遲成交兩三星期

睇到成頭問號, 唔撚識真係咪扮識

第3段同意

第1，2段真係

喺連登想討論吓正經嘢就會有啲痴線佬黎撩交嗌或者笑人仆街on9
苦主睇下係咩程度既中招
舊錢喺WF戶口無返一年半載都拎唔返出黎
二手樓有邊個會等你一年後成交
真係慘㗎

我都有類似經驗 但不是黃律師行 也是 被律師會既agent 接管左
我果陣搞轉按 間律師行收埋左筆錢 再冒簽左張贖樓契上land registry
最後報左警 同 寫左信比律師會 我再聘請左個律師 總共搞左兩年 先整番好張契

不過我單案 係個xxx律師係報左警後都比番筆贖樓錢 去原先銀行
故事：
我轉按由A Bnak to B Bank>
B bank deposit to xxx律師 but Xxx took it away
for 3 month >
xxx 律師一直冒認a bank 簽名登記土地再冒認我供緊a bank 供左三個月 ,A bank 有日打黎話見到土地有份登記不是他們簽名我再報警>
xxx律師樓還錢比a bank>
我再寫信去law soc 一星期後接管左xxx>
我另請yyy律師，最後張假契又要上高院（兩次）又要搵銀行簽番張真，又要不停改agreement with banks 前後兩年張假契先搞得店

邊間？

點樣當買個教訓?
下次唔用律司樓做買賣？

邊間？ P字頭？

發緊夢，我明點解你覺得無咩問題，因為你錯誤以為接管人會疏理啲數同趕得切成交，呢個唔係事實

接管人明確講左係唔會跟進交易，業主要自己揾律師去完成交易，亦都有好多律師行表明唔會接手，幾百萬嘅錢亦都凍結左，預期未來1,2年都拎唔到出黎。

希望你而家明白個問題喺邊

上面都有幾個無了解發生咩事，將幻想當事實去討論

其實班苦主都冇乜可以做
揾記者同popo都冇撚用
香港依家都冇保障冇法治
信自己個拳頭仲有用
當自己唔好彩輸左舊錢啦

都話左幾年前何伯華果單到依家都未有錢攞

可以話無，呢幾日成交嗰啲，除非有額外錢可以拎出黎完成成交，否則焗住噠訂賠錢。所以上面有人講以後買10m樓要有20m先穩陣，聽落去荒謬但sad but true

所以點解啲公公婆婆喊得咁慘

佢地唔會去了解或者繼續幻想當事實，然後blame the victim

Strong hold 驚閪

你都要買左先strong hold到架

Equitable interest 都係interest 呀

笑咗 不如叫佢入個苦主group望下先

講完都只會俾人無視
佢地講風涼話容乜易 真係難為班苦主

最慘係銀行筆錢轉咗去律師樓嗰啲
點嘔幾百萬出黎

有條友仲話啲苦主喺到 blackmail
刻薄到呢

乜錯都無

要賠雙倍訂
比銀行call loan
再賠兩邊AA佣
另外可能比賣家追差價

仲要比人話blackmail

咩世界

呢d 就買家要硬食架勒， 因為律師樓係買家agent

LawSoc 當年解放樓宇買賣無底價既其中一個結果就係容易爆煲左好多

當不幸嘅事唔係發生係自己身上
叫人硬食當然可以口響響

2019年俾律師會接管咗

我就有個意見，可以解決燃眉之急
不如落手落腳籌錢借俾佢
除咗你呢度起碼有幾個應該都會落手落腳幫
相信你同佢哋都唔會得把口，唔會好似啲IG Po Story嗰啲偽善之人咁做作

白痴仔

相信你同劉馬車一樣咁聰明
唔會淨係得把口淨係識喺度覆粗口
諗吓方法點樣去幫下「公公婆婆」

你開到聲點會無，推你老母你老婆你個女出嚟做雞，日日比人中出咪係最好方法law, 白痴仔！去做啦，教撚左你喇wor 杏家祥

比起苦主公公婆婆
更為你爸爸媽媽親人感到可憐及羞辱
投入左咁多時間同心機得出咁嘅產物

真係笑撚死 無錢就咪買樓啦

畜生，你仲係度叫勿春？

我都費事覆佢，佢kai唔係扮

Agree

既然你提議得啫係你覺得係work，不如你捐先？
相信你唔係得把口扮野架可？

自己望下接管後會做啲咩

當然如果成個account system錢銀唔清楚，eg 何栢華
咁係會耐，一單單啦，成單暫時都未知咩事

我只係想你知道
無人會無啦啦無原因凍左筆錢on99咁乜都唔做
勸你都係唔好跟車太貼

UK個接管簡介會清晰具體d
大同小異

你咁講我又有興趣想知多啲
呢幾日成交嗰啲點完成交易？

啲錢凍左拎唔返出黎
接管律師唔會介入交易
幾日內要揾另一間律師樓接手，但苦主打過比好多律師行，大部份律師樓都唔肯接手

咁嘅情況下，可以有咩做？

我上面都有啲睇法嘅你可以睇吓

合適人選：
bstn #98177
超合金黑金 #359522

希望佢哋唔係得把口 你諗吓公公婆婆咁慘

自己講完出黎要人找數
有趣有趣

算啦，佢刷存在感姐，之前當佢9 up當祕笈，以為佢唔了解某啲事實，話返比佢聽又當睇唔到

為拗而拗，唔洗理佢啦

建議你追吓Post

雖然你朋友係黃馮「苦主」
難免你會先考慮你朋友喺件事嘅利益得失
但係呢度啲巴打都係實事求事講道理
無論你啱聽好唔啱聽好，都冇需要做到咁肉酸

我都想知
學下野

律師會有一單，今次第二單

下一間律師樓又唔知邊間

如果黃馮真係4%市佔，咁受影響既人應該佔4%*2，約8%最近既成交（仲未計先賣後買）

咁以後買賣，如果律師會出招， 就好似玩俄羅斯輪
盤，隨時冇一大部份身家

香港樓市

唔好意思 一早追完都係見得你一個提出捐錢喔
請問你打算捐一百萬定二百萬？
雖然得雞碎咁多都唔知幫得邊個

千錯萬錯都係人哋錯
自己永遠唔會錯
正宗中國人

晒鳩氣啦
班柒頭死不認錯
自己無錯
永遠係人哋錯
中國人思考模式

例如你

講咁柒多野
只係表達自己唔識自己唔知
自己無責任架

係啦
得啦
中國人

提議係拋磚引玉，順道試探
講真
苦主嘅朋友親戚都未必會攞錢出嚟幫
除咗苦主，邊個會真係咁上心

從來都冇話過貴啲就絕對安全
平啲就絕對唔安全
啲撚人就轉移視線
既然無絕對安全嘅
不如如果$5000算啦

你留咁多個言夠上心啦 唔通你又律師公會派黎

上面一早有人講咗唔止$5000喎
你條撚屌不如講下$5000係點得出黎？

我自己用過何耀棣同胡關李羅
不知跟得幾好

收到張黃馮既票，入唔入得到架

咁我改改佢
有孖士打何耀棣胡關李羅
呢啲又唔用既
又揀間平嘢做乜

Law soc一年接管咁多firm, 應該要請好多5毛
我入左苦主TG睇下咩事
一班苦主為咗攞返啲錢浮躁 唔太理性
亦都有班aa 捍衛自己份佣金 覆下TG但係唔會出面落手落腳做

其實律師樓有好多間
唔洗乘機幫其他律師樓宣傳咁肉酸嘅

唔知做乜無啦啦有堆人係咁話$5000 話平 話人抵食
點知原來唔係$5000 係七八千
呢個數出面大把律師樓都做緊啦
不過啱嘅連登仔標準要幾萬先係公價嘛

咁梗係啦
好野梗係要同人宣傳下
啲廢老話唔識麻

用返你邏輯啫 上心就一定苦主 咁你一定唔係5毛都係law soc人啦
如果唔成立咪啫係你個論點不攻自破囉

或者我仔細再講， 我用上心唔太準確亦都太粗疏

應該係話：要律師會收手，放返晒啲錢出嚟算啦
唔好搞咁多嘢，等我搞掂晒先由你搞，公公婆婆好慘好可憐你地過意得去？成班蠢人做蠢事害死小業主,etc.

咁樣嘅論述就係我上面睇到嘅上心

扑左佢兩個啦，kai 到震，睇都嫌嘥時間

嗰班社會失敗者成世都唔會接觸倒買賣物業架喇，笑人買賣樓搵律師樓

早兩日經過中環kfc，附近咁多人排隊原來係呢間律師樓

睇佢講啲野就知，叫人唔係唔捐錢呀小學雞咁

o個d友都痴撚線真係直接無視算,
要冒咁大風險同時間搏r o個10%左右, 會唔會先

agree，班友完全無point, 初頭諗住解釋件事佢地聽，解完一大輪就話啲公公婆婆係到blackmail

跟住濕9 到提議捐錢，但唔係自己捐

根本為拗而拗

如果 google search 而條link 個律師
+ 律師會介入 就見到佢被人接管左

其實苦主們由頭到尾都只係想拎返d錢同diu律師公會安排差
苦主們只係唔理解點解律師公會一句接管左 後績既野全部都唔理 無timeline 無schedule 中介律師行完全無聯絡過苦主 無人follow up case 上去黃馮拎文件都要等派籌 上到去又要受律師公會既人冷潮熱諷 係感嫁啦 無辦法 要上court先知呀 知唔知苦主們亦好辛苦係出面搵肯接呢推爛攤子既律師

講緊佢地凍左個筆錢係幾十萬幾百萬 要at least一年先解凍 呢幾日成交既要罰息要撻訂 重要呢兩個星期咁多紅日 個個都holiday mood 個個都唔做野 點籌多筆呀 從來香港法律都係業主行先 呢件事就係話比你知你無double既資金都唔好學人買樓 買樓前考左律師牌先 咁就真係萬無一失

佢地話接管係維護公眾利益 我見唔到任何公眾利益被維護 我淨係叫到一班小業主叫生叫死都只係想要凍左個筆錢 點解唔可以比黃馮做埋手上既case 唔比再接新case 之後再接管呢？ 律師公會既安排差 坐房個d就淨係想2021前做單大既

on9仔，你係賣家，可以殺一成樓價大訂你唔殺？

想賺錢嘅，唔會咁賺
但的確睇情況，自己要急要走無偈都要殺

苦主同賣家調轉身份，咪一樣殺訂，唔通真係俾你拖成兩年極長成交

要等咁耐，的確唔會
不過好多野有變數，咁假設性問題，都係唔應該答哈

岩

你咪講咗個point出黎
見到個苦主group啲人講就算唔殺訂
延長交易都俾人食住加錢
最慘加完錢都係延得幾個月
都唔知係咪真係成交到

總之最後死嘅只會係買家

自己永遠無錯
永遠都係人哋錢

我見有個仲要賣舊單位換新單位, 之前連登有個巴打都話咁樣疊住樓換樓o個2個月已好提心吊膽, 加埋wf咁真係好惡頂

根本佢地講黎講去都係叫你班苦主唔好出聲唔準怨
law soc做野唔洗你地教
歸類所有人用呢間間律師樓係因為平
但原來好多人揀呢間律師樓有啲人係因為中介介紹，有啲係因為之前用過，或者屋企人用過，千樣百樣嘅原因無人理
總之你無google抵撚死
似哂大陸唔解決問題，而解決提出問題嘅人

跟住又話覺得law soc要解凍嘅就一定係苦主
sorry, 咁我都覺得嗰班成日話law soc已經做得好好呀，係為大眾利益呀，唔係law soc都係法律界圍威喂
仲有嗰班淨係執著價錢嘅都係啦 （雖然最後仲要俾人踢爆講錯價）

利申：我就唔係苦主，供緊樓，都無用過呢間律師樓
但見到呢間case之後而家對俾錢律師樓好無信心，好怕下次買樓有呢啲事發生

其實依家咁既時勢仲買樓既人係抵撚死架喎, 怪就怪自己冇智慧, 下世醒目D啦. 正面D唸, 你地比人殺訂, 業主都叫有錢賺吖, 唔好輸打贏要啦

你哋講黎講去咪又自己無錯

好慘 樓換樓是旦一邊成交唔到都驚到震 而家仲要咁

你咪講黎講去又係呢句 死煩膠

大家咁話啦

其實你咁做人都幾辛苦，身邊啲朋友應該都遠離你呢種人

佢呢D人, 9成9典型 網上兇狠, 真人碌撚

我以前都咁岩用呢間, 整體感覺都好好, o個時仲收6500
唔係貴但有更加平既, 之後班友話鳩人貪平, 大佬人地都唔係5000蚊
柒左就話呢個時勢仲買樓, 但依家係連轉按 &賣家都受影響嘛

利申: 非打手

每次柒完就轉講另一樣野

google呀
due diligence呀
單交易介入人會跟呀
無可能會噠訂呀
賣家唔會殺訂呀
英國點點點呀
blackmail呀
捐錢呀
點解買樓呀

不停幻想啲野出黎，然後落井下石，九唔搭八

告柒個員工，再叫law so referral case 貴d都要啃

如果呢單野真係純粹貪平抵撚死嘅
咁一係你律師公會整張price list俾我地知幾錢先係reasonable
我地以後跟你張price list去搵
唔好出事先黎講「sorry 你呢個價唔合理，間野有risk你自己預咗啦」咁不負責任

其實我想講，Law Soc 今次係太心急無稔到做後果會咁
話 Freeze 就 Freeze。但係 Freeze 左之後D客點處理係完全無稔過
依幾日收到個 law soc 既 circular 邀請D firm 去接 D 客
我心稔你依家先問？邊有 firm 夠擔接

睇番原來之前買樓用呢間
咁我仲有冇影響

佢班柒頭有諗過就唔會只係搵一間幫手啦

睇TG 谷，有苦主話個中介人幾日就已經劈埋炮

瀨撚曬屎，先識再搵多幾間

成交咗收埋樓就冇影響
如果一手成交咗未收樓就要轉律師樓 要俾過律師費

殺完再賣
1000萬樓收1100萬何樂而不為？

律師費1萬幾千都係有限錢, 比左大細訂, 肇錢又凍左果班先難攪

屌你講事實

我都想分享一下之前經驗，我一直有睇黃馮而單新聞雖然我唔係黃馮既客。 接管佢既中介律師同接管我之前果個律師行係同一agent.

當日agent 搵我同我講XXX已經無乜可能再執業有個box 關於xXX比番我 但要我簽一份野係 若果XXX第日追討 agent 我要承擔所有責任。

由於我認為太唔合理我放棄拎個box 到最後我另請律師都認為不必要去拎個box 除非有野好重要

希望而個經驗幫到大家 有興趣知多d都可以pm 我 我單野總共用左兩年先解決

順帶一提 我另請律師過程中都用左唔少時間 當日我係律師會上名冊中隨機簡左好似接近 50律師行 最後around 3-4 個律師肯接。

所以另請律師都要預多點時間

樓市危機

做BANK, 銀行對每律師行都有評級, 不過唔會公開

果班友真係大鑊
訂無哂 隨時被銀行追幾百萬

希望藍絲多

呢間真係好多人用黎做樓宇買賣
果陣AA都有比我選
最後選左第間

呢間我幾年前買樓，之後轉按都係用佢
而家咁大獲

睇tg d字句, 較多都文謅謅, 藍底居多

買樓律師做既野都好例牌下
駛唔駛揀咁耐

有冇詳情

巴打嗰陣冇搵返自己firm?

一來自己firm無做conven，再者通常有咩事搵律師好少用返自己firm，廢事中間出事拗數

陰謀論

又少左一班人賣樓走路。。
D錢又鎖左右向香港

陳黃葉呢間，可唔可以講多少少？

用過，幾好
但唔平

其他律師未必肯接手 律師會介入案件

買新樓經佢買 咁而家佢執柒左 遲d入得伙發展商會點樣通知到我

搵另一律師通知發展商果邊轉律師？
或者佢地通知負責接收果間行

補充：估架咋

我都有呢個諗法

買方用佢就瀨晒嘢, 但如果賣方用佢又會有乜嘢損失?

唔搵呢d人可以搵邊個

一陣會唔會逼到D人癲鳩左 走去斬律師會班人

on9 依家係講緊律師樓 專業人士 呢間黃馮仲要市佔率第一 邊個估到佢會執
你估係d垃圾AA9讀唔成書都做到架咩

推

Tg呢個苦主谷，班友不斷叫人寫email俾林鄭，真係唔係話花人友恥笑睇戲

呢班苦主九成籃屍，仲信林鄭會幫小市民真係未撚訓醒，

呢位苦主jimmy 係咪全個2020年都訓左覺定無錢買報紙唔知香港咩事？

咁應該寫比拜登？

邊種人會用壹直而唔係用一直

呢單野突顯

1. 傳媒好重要
2. 冇民選律師係制度內，你唯有「信」建制同林鄭

買樓本身係欠按揭，但hold層樓
而家係負曬成筆樓價再加10%加印花加差額

買左樓又唔可以破欠，慘
（千萬唔好跳樓）

火燒連環船，
冇資產保障既香港

我係要搵新律師接手

樓上班細佬仔除左恥笑仲識咩
呢個post大部分都係d冇營養既回覆

咁唔係點，苦主有咩法律問題咪法律解釋囉，on9先寫比林鄭，佢彩你都有味啦苦主夠薑咪叫咪自己集資請個岀名大狀告返或者司法覆核律師會囉。

應該搵攬炒巴 send email

你而家點算？跑山full pay?

不能透露案件詳情 平時睇法庭講到幾公義公平公正。
發生乜事細節完全零資訊。完美玩鳩小業主 公會攬炒埋全香港律師生意。

睇到好心涼
殺曬大細訂
呢舖賣家發新年財

點解唔會殺？ 殺大訂又有錢收，之後業主賣唔返嗰個價又可以追差價，無得輸。

有人送幾十萬實開心架。

成浸窮酸味

樓宇買賣市佔頭幾位一樣無預先警告拉人封鋪。以後邊有人敢俾大生意所謂香港律師樓做?公會今鋪代表作行外人用common sense 推理。

你都硬膠，宜家做生意驚無回頭客咩
係賣樓呀傻仔

銀行存款準備金率唔夠10% 十成客人入去取消戶口拎番本走一樣死。

傻仔 唔似你咁等錢洗 咪用自己把尺度人啦

一殺就多左幾十甚至過百萬

我唔知其他人點
但我會殺

1）其實都唔係第一次律師樓出事，
完全唔明香港律師會仍然係安排完全失當，
資訊亦完全唔透明

2）一個缺德的文員偷錢，就可以整冚一間大律師樓。都唔知平日律師樓到底係點管理。

3）發生噤大件事，至今香港律師會，大波驊，法律界中人全部潛水。更加唔駛旨意7婆會幫手

4）律師樓係要買責任保險，律師樓更加係無限公司，律師樓倒閉，合伙人係要上身，最終全部都要破產及除牌

-簡直不知所謂

btw巴打你應該好有錢

第一，約就簽左，應該尊重返合約精神。
第二，人地送錢俾你駛你都唔要，正一on79

仲話用把呎度人，你都硬膠膠

一，約簽咗，代表我一定殺人訂？
二，都話你等錢洗

食花生中

扮勿春大袋
買個瑧尚單位都要興奮到開post

我無話有錢
我話唔等錢洗似乎你啲邏輯又亂咗

你估你9up幾句就得

其實你係度咁多日，大家都知你只係怨恨撚，有咩意思

比個傻嘅人話傻，又真係唔痕唔痛

Cap完水拜拜 之後大把有樣學樣

這單真是好恐怖

巴打 只可以話你唔殺人訂係你好人
但呢個世界利字當頭 唔係個個都咁諗
賣家亦無必要去體貼買家

我知
我無話殺唔殺，我原本個comment 係

想賺錢嘅，唔會咁賺
但的確睇情況，自己要急要走無偈都要殺

有個傻仔唔識中文係度吠

借埋錢畀你周轉囉好唔好？

經歷咗2019 2020呢兩年 我已經唔再覺得香港仲有事可以令我驚訝
你覺得好驚訝好大件事代表你仲係一隻未訓醒既港豬

你驚唔驚訝關人柒事

我回覆緊佢關你柒事

阻住我追post咪關我事

又唔關你事又唔係受害者追乜柒post，關你咩事

按常理推斷，
受影響的客戶（被韃大訂的買家）
及銀行應可以追討番大部分損失
只係需要時間追討

因為

1）律師樓必需購買非常大額的責任保險才可以經營

2）律師樓係無限公司，公司出事，
所有合伙人要上身

Anyway 這完全是人禍

上面咪講咗 成件事扑傻瓜咁 唔知下次扑中邊個
我怕下一個係我囉

唔係苦主就唔關事 咁你都唔撚係啦

其實買樓要搵咩律師先保證唔會出事

律師會會長個間

唔怪得要回我喇
原來你都係一隻港豬
踩親你條尾 唔好意思

如果律師樓班人拎啲錢去賭，輸左不停搵新客啲錢填氹，依家咁爆出黎咪gg?

藍屍更加要殺

先殺訂 再平賣比自己人
食埋你差價 其實得唔得

自己人未必得, 因為差價你要上庭追

呢單野真係癲

成件事最賺既 係業主
佣唔洗比 分分鐘掛高d 或者封盤

呢單野真心癲。樓主而家點

原來有20億咁多, 痴撚線

律師會班離地撚粒聲唔出

花式割狗菜

知唔知苦主TG條link 我都想入

pin左啦

比個小學生做決定都好過所謂律師會做好似完全冇諗過後果/點處理其他客戶嘅資金 一黎就話強制結業

有冇苦主 tg link？ thx

嘩，律師樓都做唔惦，真係要小心

唔係律師樓做唔惦喎！

當1層600萬 都係30幾單deal 姐

79個家庭

睇錯2億

成班垃圾

而家苦主們好慘 有人開始被殺訂

唔撚止扣起D錢，契都入埋箱
苦主：我有搵新律師出信呀，1 月頭已經出左，搵到依

慘

呢單慘案，平安夜爆鑊到就快過年
仲未解決，成交期在聖誕 年初又抬唔到錢上會的應該定已殺？

慘到癲

係咪話有其他律師樓做駁腳？
有冇人唔洗枱錢都搞返掂？

又冇報紙follow up 下